# Структура квиза
quiz_data = [
    # 0
    {
        'question': '1. Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    # 1
    {
        'question': '2. Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    # 2
    {
        'question': '3. Что такое List в Python?',
        'options': ['Строка', 'Генератор', 'Упорядоченные изменяемые коллекции объектов произвольных типов (Список)',
                    'Массив'],
        'correct_option': 2
    },
    # 3
    {
        'question': '4. Как создать функцию в Python?',
        'options': ['[название функции] [(переченные)]', '[название функции] [переменные]',
                    'func [название функции] [(переченные)]', 'def [название функции] [(переченные)]'],
        'correct_option': 3
    },
    # 4
    {
        'question': '5. Что такое dict в Python?',
        'options': ['Неупорядоченные коллекции произвольных объектов с доступом по ключу (Словарь)', 'Массив',
                    'Базовая переменная', 'Генератор списков'],
        'correct_option': 0
    },
    # 5
    {
        'question': '6. Изменяемые типы данных в Python?',
        'options': ['Строки, Кортежи, Числа', 'Списки, Множества, Словари', 'Строки, Множества, Числа',
                    'Массивы, Числа, Строки, Списки'],
        'correct_option': 1
    },
    # 6
    {
        'question': '7. Неизменяемые типы данных в Python?',
        'options': ['Строки, Кортежи, Числа', 'Списки, Множества, Словари', 'Строки, Множества, Числа',
                    'Массивы, Числа, Строки, Списки'],
        'correct_option': 0
    },
    # 7
    {
        'question': '8. Что такое lambda в Python?',
        'options': ['Класс', 'Функция', 'Анонимная функция', 'Неизменяемая переменная'],
        'correct_option': 2
    },
    # 8
    {
        'question': '9. Что такое tuple в Python?',
        'options': ['Класс', 'Функция', 'Список', 'Кортеж'],
        'correct_option': 3
    },
    # 9
    {
        'question': '10. Как изменить список в строку в Python?',
        'options': ['tuple()', 'join()', 'dict()', 'set()'],
        'correct_option': 1
    }
]